警隊春季招募日收2048份申請 平均每十人爭一警員職位

【警隊招聘競爭激烈 佔中不影響報考熱潮】

警隊舉辦春季招募日，計劃在今個財政年度招聘1800多名警務人員。今季共收到2048份申請，創歷屆春季招募日第二高。
今季投考人中，有五成半是本地中學或大專畢業生，三成為在職人士，還有約100名非華裔人士。

其中警員申請超過1205人，平均每十人一爭席。而投考見習督察的人數是歷年最高，共747人申請，平均40人爭一席。有曾任土木工程師的考生，為實現幼時夢想而轉職加入警隊。他認為，佔中事件是導致警民關係升溫的導火線，指自己雖然曾參與佔中，但並不認同某些激進示威者的行為。

亦有考生為加入警隊，而修讀香港大學犯罪學碩士學位，她表示對自己充滿信心，希望能突圍而出。而被問到有關佔中問題時，她就回應指不予置評。更有現職警員報考見習督察，他認同近年警民關係緊張，但自己會以耐心態度，安撫情緒較激動的市民。

香港年輕一代口裡說不 身體卻很誠實 後生參與佔中拎光環 畢業揾食咪又係搏命爭做狗